芭蕉扇OUT啦 港人研發「手提冷氣機」

踏入五月中旬的炎炎夏日，酷熱天氣警告又再生效，芭蕉扇已不夠涼，實在恨不得揹著冷氣機出街。港人出名有創意，有香港公司研發出全球首款可戶外使用的手提冷氣機Hi-Cooler，機身只比成人手掌般大少許，僅如3部手機重。無需壓縮機和雪種，只要放進鋰電池，注入清水即成消暑良伴。

Hi-Cooler Company創辦人陳家潤在「香港貿易發展局創業日」介紹產品時，強調產品非一般風扇，而是能真正製冷。他解釋，這蒸發式冷氣機可霧化水分，利用噴霧的蒸發過程吸走熱量。記者實測時，感覺到冷氣帶點濕氣，比芭蕉扇更冰涼。陳家潤表示，經過反覆試驗及改良，在烈日下開啟冷氣機7分鐘後，裝置出風口前溫度可由38度，快速降溫至30度。冷氣強度分為6個等級，室內及室外模式各3個，前者比後者安靜。

Hi-Cooler Company創辦人陳家潤介紹產品時強調，產品非一般風扇，而是能真正製冷。(梁健騰攝)Hi-Cooler Company創辦人陳家潤介紹產品時強調，產品非一般風扇，而是能真正製冷。(梁健騰攝)

陳家潤指，其優點在於細小輕巧，長闊高為160mm x 80mm x 117mm，可放在背囊或手提包。機身配備100毫升儲水容器，注入清水後可使用半小時，注水後重大概480克，相等於3部手機的重量。冷氣機使用鋰電池，能支援兩小時連續運作，機身設有USB插口，可經火牛或尿袋充電。他認為產品較傳統冷氣機環保，還笑言可節省電費。

早前陳家潤曾於其他展覽會上展示產品原型，吸引不少港人及外國人駐足試用。他見反應不俗，計劃先於7月至8月眾籌，籌集足夠資金後再於明年3月前在美國推出，售價暫定為100美金，預期銷量多於10萬部。

提及港府對創科的支援，陳家潤直言支援不足，又指資助審批時間太長：「等一年半載仿佛成了常態，中小企即使餓死也未等到。」他表示，產品會盡量在香港生產，亦希望大家都能多多支持本地製作：「身為香港人，始終要支持香港人創科啊嘛！」

「香港貿易發展局創業日」於周四及周五假灣仔會展中心舉行，有逾270家參展商展出多款創科產品，其中亮點包括ME-1機械人、手提冷氣機、能檢測食物是否含有害物質的人工智能驅動混合光譜儀等。

撰文：

馮婥瑤

有冇人諗起之前有個高登仔發明左個驚天地既風扇比d 地盤工人同保安

上年無聊周圍上網好似已經見倒有個差唔多.....

唔知有咩分別啦

之前個模仿戰機設計既風扇點

依D野幾十年前已經有
而且根本唔會涼

鴨記齊料 一日都整到出黎

好撚大部咪涼囉
舊公司成日用

100ml半個鐘

根本係垃圾，同果堆商場加水冷風機同埋小型版一樣廢

咁叻呀 淘寶應該下個月有得賣

信和 女人街都有得買，幾廿蚊，涼極有限，仲要插好耐電先著得半粒鐘，晒氣

一陣成屋發毛就有

補充:我之前都買過幾部

淘寶一早有啦, 低技術野黎, 就係用水冷片, 深水埗好多年前都有, 而家係用鋰電池可以大力D

佢係咪由香港冬天個種濕凍得到啟發

會唔會吹到成面濕晒

類似既野好似有左好耐

如果要帶咁重既話

我用致冷片風扇唔好?

希望佢申請左專利

之前個創業連登仔點算好

申請咗又點? 返大陸告佢?

吸走熱量等於真正製冷？

冷氣機最大賣點 凍 吸濕
你部19機放濕當製冷？

其實係咪發明左冷氣機之後個個都開冷氣搞到就越來越熱，越熱又要開多d冷氣，惡性循環

鴨記>>>>>創科局

US$100一部水冷風扇？？？

一部手提式既機係咁搵冷氣機黎比做乜鳩

但佢唔記得香港夏天係濕熱
濕度高到100仲放水

一半一半

傻喇

你開一世冷氣都唔夠打仗+核試所釋出既熱能

TAOBAO唔洗半個月 100蚊

on9嫌香港濕度唔夠高？

仲要唔係咩新發明

之前有個乾燥國家既公司又係整左部咁既野，係自己地方就ok, 有次去左個潮濕國家擺展，仲要擺十幾部座地式既黎打算代替冷氣，結果唔凍都算仲要成個場濕撚哂

冷氣機 ?

舊野叫手提加濕器先啱，香港啲濕熱呢舊野有撚用

傻仔先支持香港野

冇壓縮機同雪種都整到冷氣機 大發明家

Evaporative cooking
唔一定香港氣候用嘅，佢做得好過其他地方出口咪有市場

呢d 反一反就會流水

制冷片咪得, 但熱但冷凍cover唔到背後個熱量

早前Kickstarter定唔知indiegogo有嚿類似嘅嘢

香港潮濕天氣完全唔啱用 本身制冷功能都超級有限

冇壓縮機 涷極有限 唔好睇到港人研發就咁興奮

去主題樂園都有預似野賣 都係預玩到身水身汗降溫

之前個整風扇個巴打有回應 好似打算下一步整手提冷氣機

男人gel哂頭女人夾哂頭，仲點會噴水落自己度破壞自己造型

早幾日係另一個post見到佢蒲頭回應

送比d廢老吹到佢風濕痛

磁能扇巴打有乜回應

100美金

唔好諗咁多
家用電器發熱量用一百年都唔會追得上工業用電器幾個月

咁撚貴
做到芭蕉扇價錢可能考慮下

其實係咪出黎呃鳩政府錢架渣?

我覺得冇咩用
1 唔可以邊行邊用會溜水
2 儲水量太少要經常加水
3 電太細
4 同係個風扇前面加個放濕器冇咩分別，而且舊野睇落唔放濕冇咩風，咁點解唔整分拆式，戶外用先放濕，室內放濕風濕都似，室內通常係焗先要開風扇，放濕作用不大

手提冷氣根本唔應該向入水呢條路行，應該諗方法解決排熱，然後用usb c供電先係正路

早幾日風扇 po 話開發緊手提冷氣，應該段報道講緊係同一樣野

我寧願要冰底褲

坐餐廳食一陣都熱到咸💦

講緊我？ 我個概念係唔會入水只用電，兩樣野黎

點解佢呢舊嘢同我中幾年前喺台灣買，日本製造嘅企鵝風扇一樣嘅？
但係我嗰時買先百鬆蚊香紙

條友係咪仙遊咗

係喎，磁能線最後有無出貨？

係你呀

一早有，幾草野！！！

文科仔？

屌你老母
即係放濕機啦

在烈日下開啟冷氣機7分鐘後，裝置出風口前溫度可由38度，快速降溫至30度。

30度冷氣

咁係因為你個腦定型左冷氣一定係要有compressor同refrigerant姐

Tesla夠冇ic engine 咪又係一部車

岩岩睇返d post
全面收左皮

溫度relative嘅姐 air conditioning嘛

冷氣機本身就係靠雪種吸室內熱能再帶到屋外釋放

我知

世紀騙案，一路都有呢類產品改下名又出

溫度低左但濕度高左，風力又唔強，效果一定比風扇差

仲要賣100USD，真係fatfat

放幾粒冰係芭蕉扇後邊咁
除咗個名同冷氣有咩關係

研發？幾年前已經買左部 又係用水

可以唔係用水而且涼就真係研發啦

咁不如我好似冬天貼暖包咁, 整D凍包出黎貼上身好過啦

退熱貼咪有囉

係咪即係小林退熱貼加風扇？

好似係依個?

試下搵芭蕉扇吹住個頭食，會好好多

Link??

100蚊美金

一陣唔做水魚又話香港人唔撐自己人

行山成日見人貼住黎行

點解唔實實在在整部超級細手提版真係用雪種的冷氣?

d 熱氣排去邊

正反兩面 吹自己涼吹離自己熱

你前後左右都用部野噴你熱氣點算

人好似有一對腳

八百蚊部

之前連登個條創業撚呢？

好似咩磁能尿袋風扇？

笑鳩人之前做下功課先啦ching

我無笑人，我問問題

咪幾十年前大陸個隻噴水風扇

冷氣機
呢啲噴霧風扇三十幾蚊有一把啦

其實唔係太WORK

可唔可以用另一個方案
響7-11 / OK 度做部自助嘅乾冰機，每次拍個八達通買一粒乾冰 (印象中乾冰機應該唔貴)

做部特製嘅手提風扇，扇後有位放乾冰，每次入到一粒 一粒應該用到幾個鐘
用完如果再FILL又易搵地方加 又唔會有熱排

咁樣WORK 唔WORK?

又想掛住香港個名借 kickstart 呃人
收皮啦

on99

香港又濕又焗
我諗用完感覺會似蒸面

注入清水用半個鐘
480克
屌你老母係個展覽到加冰水攞去畀人地試用
加試展覽場冷氣又大
洗閪你個手提冷氣機
我用風扇仔都涼撚過你呢

帶支500ml水可以用兩個半鐘

所謂高科技
又黎R政府錢

唔係個500億點洗呀ching
洗駛佢下個年度先可以再R多啲

成身搽白花油好撚過